[
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-咨询",
        "question": "福建的能报吗",
        "answer": "同学您好，可以报，我院2024年在福建投放计划数5个。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-贵州理科女生",
        "question": "321想报智能不能管理录取概率大吗？食宿费多少啊？宿舍规格是统一的吗？",
        "answer": "考生您好！有录取概率，住宿有两种:一种1100元一年，6人间，另外一种1200元一年，4人间。随机分配。伙食费丰俭由人。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-招考",
        "question": "老师，贵州历史类 378分 位列71260名报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好！有希望的，祝一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "您好我是福建省一理科考生分数为331有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！331分还是有希望的。谢谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-招生",
        "question": "老师湖南物化政324能不能上贵校的水利水电",
        "answer": "同学你好，今年我院没有在湖南招生，谢谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科417可以进入本校嘛？",
        "answer": "考生您好！我院2024年未在河北省投放高考计划，谢谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-水利水电工程",
        "question": "物理283有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，水利水电工程工程专业去年均分在300以上，建议你可以选择我院管理类，也可以关注我院大数据技术（中外合作办学）这个专业，合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-山东省今年学校有招生吗",
        "question": "去年有大数据专业297分",
        "answer": "同学你好，今年我院在山东省有15个招生计划，专业是大数据技术（中外合作办学），欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-支援咨询",
        "question": "物化生327，排名188470能不能读机电一体化",
        "answer": "同学您好！可参考去年机电一体化最低录取分数是341分，但是今年是新高考改革第一年，还是有录取的概率的，祝您一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-录取",
        "question": "福建省的最低录取分数是多少",
        "answer": "同学您好！2023年我院在福建的录取分数线为336分，同学可以参考。谢谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-录取咨询",
        "question": "历史类360分排名77930左右被水利电录取的概率大嘛王牌专业是什么",
        "answer": "同学您好！您的分数还是很有希望被录取的，我院水利电力类专业都是比较好的专业，谢谢您的关注，祝您一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-招生录取",
        "question": "河南理工306能报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，我院2024年未在河南省投放高考计划，谢谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-招生录取",
        "question": "河南理工306能报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，我院2024年未在河南省投放高考计划，谢谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-咨询",
        "question": "历史类360分排名77930左右有机会被录取嘛",
        "answer": "同学您好，历史类360分填报我们学院有机会录取，祝您一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-安徽考生24年理科258可以报考咱们学校吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "同学您好，我院2024年未在安徽省设置高考招生计划，谢谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州水利水电职业技术学院",
        "title": "贵州水利水电职业技术学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315能报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，我院2024年未在重庆设置高考招生计划，谢谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州食品工程职业学院",
        "title": "贵州食品工程职业学院-录取",
        "question": "贵校有在河南录取吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "贵州食品工程职业学院",
        "title": "贵州食品工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，贵州美术综合得分444可以填报吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州食品工程职业学院",
        "title": "贵州食品工程职业学院-录取",
        "question": "请问贵州文科369位次74613能去贵校吗，报大数据与会计和大数据与财务管理有希望吗",
        "answer": "不能确定，该专业文科22年分数线为354分，23年分数线为409分"
    },
    {
        "schoolName": "贵州食品工程职业学院",
        "title": "贵州食品工程职业学院-咨询能否被该学校录取。",
        "question": "老师你好，我是贵州省的考生。考试科目为物生地。考试分数为348。排名为177823想询问您是否会被该学校录取？",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "贵州食品工程职业学院",
        "title": "贵州食品工程职业学院-录取",
        "question": "贵校的中西面点是从事什么工作 物理292能报这个专业吗？ 可以去做蛋糕之类的工作吗？",
        "answer": "有难度，去年分数线为理科338分"
    },
    {
        "schoolName": "贵州食品工程职业学院",
        "title": "贵州食品工程职业学院-校园环境",
        "question": "宿舍是几人寝 是上床下桌吗？ 能专升本吗 什么专业是贵校比较好的 物理292能报贵校吗？需要自带被子吗",
        "answer": "6人间，上床下桌，所有专业均可专升本，物理292不确定是否能录取，被子可自带也可到校购买"
    },
    {
        "schoolName": "贵州食品工程职业学院",
        "title": "贵州食品工程职业学院-录取",
        "question": "历史方向352分上贵校的几率大吗",
        "answer": "有希望，但不大"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-贵州考生历史类位次30445",
        "question": "请问有机会报考贵校的旅游管理吗 投档比是多少",
        "answer": "去年咱们文史的分数线是29881 考生可参考往年我校录取情况进行填报 我校投档比是100"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "我校对美术类 没有招生 如果要填报我校 只能按高考分数算 没有特长分数加分"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望",
        "question": "广东物化生467 排位20w有机会报考贵校吗？有哪些专业希望大一些？后续可以转专业吗？",
        "answer": "概率很小"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-录取",
        "question": "贵校白酒酿造工程有没有选课限制",
        "answer": "考生你好 你想咨询哪些课程有没有选科限制"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生，政地技452位次214752，有希望报考贵校吗，可以报考什么专业",
        "answer": "我校今年在浙江没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-广东物化政468排205632",
        "question": "已过广东省本科线，报考贵校被录取的几率大吗？往年录取最低分数线是多少？",
        "answer": "2023年、2022年、2021年我校在广东最低分数分别为494、493、469，最低位次分别是151316、153809、176665。可参考往年录取情况进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-湖南432",
        "question": "湖南物化生432女可以上贵校吗？ 位次：17万",
        "answer": "我校2023年湖南录取最低分数为447，最低位次是135064.可参考我校近年在湖南省录取情况进行报名"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-录取",
        "question": "您好老师，广东物理考生总分477，排位在18万，想询问一下报考录取的机会大吗？",
        "answer": "2023年、2022年、2021年我校在广东最低分数分别为494、493、469，最低位次分别是151316、153809、176665。可参考往年录取情况进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-录取质询",
        "question": "贵校的历年录取专业分数只有最高分和最低分，没有分文理科。想咨询一下本省历史类考生450的分数，位次38942，有没有希望进入贵校深造学习呢",
        "answer": "去年我校贵州省文史类最低分497，最低位次是29881。考生可参考我校往年录取情况进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-录取问题",
        "question": "我是贵州省考生我的分数是428，我的排名是111,520，我有机会进入贵校吗？",
        "answer": "去年我校贵州省最低分402，最低位次是102480。考生可参考我校往年录取情况进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-茅台学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南物理考试435有机会录取茅台学院吗",
        "answer": "我校2023年湖南录取最低分数为447，最低位次是135064.可参考我校近年在湖南省录取情况进行报名"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-录取",
        "question": "贵州今年不调剂 投档比例在105% 多出的5%会被退档吗",
        "answer": "会"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-转专业",
        "question": "老师，我是今年的贵州文科考生，请问进入贵校以后能从四个文科专业中转入酿酒学吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "茅台学院",
        "title": "茅台学院-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "投档比例是100%，"
    },
    {
        "schoolName": "贵州体育职业学院",
        "title": "贵州体育职业学院-河南体育报考",
        "question": "河南省理科文化270，体育115。有机会报考该校体育专业吗",
        "answer": "我校我河南招生计划。谢谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "贵州体育职业学院",
        "title": "贵州体育职业学院-河北历史体育考生",
        "question": "河北体育303分文化345分综合分500 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校无河北招生计划，谢谢观注。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州体育职业学院",
        "title": "贵州体育职业学院-咨询",
        "question": "您好，我是贵州考生，文科文化课346，位次82752，综合分272 报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校录取工作统一由省招考院完成，录取原则是从高往低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州铜仁数据职业学院",
        "title": "贵州铜仁数据职业学院-录取",
        "question": "重庆女理科383分位次112800可不可以被贵校的城市轨道交通运营管理专业录取吗",
        "answer": "基本没有问题的，同学可以放心填报的哦，可以加老师微信13195168712"
    },
    {
        "schoolName": "贵州铜仁数据职业学院",
        "title": "贵州铜仁数据职业学院-录取",
        "question": "学习城市轨道交通运营管理专业毕业可不可以贵校直接分配工作吗",
        "answer": "可以推荐工作的哦，我们各地的铁路局是有合作的，同学你可以加微信13195168712"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-曲靖师范学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "有希望的，"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-新疆南疆四地州考生，体育生，文化课264，体育成绩89.7,",
        "question": "能录上吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-曲靖师范学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-调剂",
        "question": "请问如果我第一批次报了贵校且服从调剂，是否会调剂到贵校的第二批次",
        "answer": "如果第一批次已经录取不会调剂到第二批次"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-曲靖",
        "question": "贵校今年对于江苏美术的文理要求分别是多少人？",
        "answer": "具体查阅学校2024年招生计划，已发布在招生信息网招生计划查询"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-曲靖师范学院，河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南文科民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-曲靖录取",
        "question": "贵校对于吉林省的投档比是多少 吉林物理类373 位次62096 有机会被录取吗",
        "answer": "1:1，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-江苏（）",
        "question": "今年江苏美术生在贵校的录取人数为多少？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-河南",
        "question": "老师您好！我是河南理科播音生，专业230分、文化分434、文化分理科排名173，专业分不分文理排名2477，报考贵校可以被录取吗？还有没有别的要求？",
        "answer": "有希望的，无其他要求"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-zj2录取",
        "question": "浙江考生，政史地548分，位次113742 有机会报考贵校的汉语言文学嘛？ 若此专业无希望，还有报考贵校的希望吗？",
        "answer": "有希望的，可以先报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-广西考生",
        "question": "老师好，历政地组合，分数427，位次39892，服从调剂有机会进吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-报考",
        "question": "想问问历史方向有没有要求口语考试，身体条件有什么要求。",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-录取，专业极差",
        "question": "老师您好，我是云南省理科女考生，分数473，位次67416，有望被贵校的哪些专业录取呢？贵校专业间是否有极差，如果有是多少呢，谢谢老师，辛苦啦！",
        "answer": "有希望非师范专业录取的，无分数极差"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖师范学院",
        "title": "曲靖师范学院-国标生（曲靖师范学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "有希望的，学生住学生公寓"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-投档比",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，375分，贵校投档比是多少。",
        "answer": "你好，是百分之百，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-畜牧和动医",
        "question": "老师，您好，请问理科405报畜牧兽医和动物医学有希望嘛？还有一个问题：这两个专业有什么区别？",
        "answer": "你好 可能比较悬 两个专业侧重点不同"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-专业",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，375分，能报贵校哪些专业",
        "answer": "你好 选择心仪专业 尽量服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-录取",
        "question": "理科273位次166460有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "你好 可能有风险"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，理科337可以报贵校什么专业",
        "answer": "你好 按照个人意愿报考专业 尽量服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师您好，我是三校生计算机专业的学生，今年考了398，不知道报本校有没有希望，23年的计算机专业最低录取分是多少?",
        "answer": "你好 有希望 可以填报一个 尽量服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科375，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好 可以填报 尽量选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-录取",
        "question": "454能报畜牧兽医专业吗",
        "answer": "你好 可能有风险 建议尽量选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-高本贯通",
        "question": "你好，448排名61615可以报考贵校高本贯通的园林技术吗",
        "answer": "你好 园林技术没有高本贯通专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，已填报完毕，想问一下云南文科478分位次45548填报本校食品检验检测技术专业能录上吗？",
        "answer": "你好 有希望 可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好 可以填报 尽量选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-云南文科",
        "question": "云南文科470能进动物医学和畜牧兽医吗",
        "answer": "你好 有一定希望 建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-录取",
        "question": "文科425被烟草栽培与加工技术专业录取的机率大吗",
        "answer": "你好 可能有风险 建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-录取",
        "question": "理工336有机会上贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "你好 可以填报 建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业职业技术学院",
        "title": "云南农业职业技术学院-高本贯通",
        "question": "你好，理科421，位次103615报考高本贯通畜牧兽医，录取几率大吗",
        "answer": "你好 同学 可以填报 有希望"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-报考",
        "question": "江苏文科478 50548有机会吗？如果服从调剂是进档不退档吗?有无专业级差？谢谢！",
        "answer": "建议您电话咨询招办0888-5135636"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校能否转专业，转专业有哪些条件限制",
        "answer": "您的问题建议电话咨询0888-5135638"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-录取",
        "question": "分数343，排名66779（天津）能被本校录取吗？",
        "answer": "您可以到我校官网查看近三年录取分数线参考一下哈"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-云南",
        "question": "云南理科423排名102235报考贵校的计算机科学与技术有希望吗",
        "answer": "您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-学校",
        "question": "宿舍有空调吗",
        "answer": "丽江气候条件较好，冬暖夏凉，不需要空调哈"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-投档比",
        "question": "江西今年投档比是",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-丽江文化旅游学院",
        "question": "投档比是多少呢？四川文科474放到第五志愿能上吗？",
        "answer": "投档比1:1 您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-报考",
        "question": "湖北考生469分位次115074能否报考贵校计算机科学与技术，电子信息工程？",
        "answer": "您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-丽江文化",
        "question": "提档后会被退档吗？ 转专业的条件是什么？",
        "answer": "建议您电话咨询哈0888-5135636"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-录取",
        "question": "我山东省综合分441排名23651有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-l录取",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，分数473，位次57968，能够进入贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-录取，投档比，转专业",
        "question": "您好，贵州考试分数445排名41160有机会就读贵校汉语言专业吗？贵校投档比为多少呢？进校之后可以转专业吗？",
        "answer": "您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/，投档比1:1，转专业情况建议您电话咨询哈0888-5135636"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-录取",
        "question": "分数451，排名109595被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "您可以到我校官网查看历年录取分数线和您的成绩做个对比，是否有录取希望我也不好回复哈http://zs.lywhxy.com/score/"
    },
    {
        "schoolName": "丽江文化旅游学院",
        "title": "丽江文化旅游学院-投档比",
        "question": "?",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "云南城市建设职业学院",
        "title": "云南城市建设职业学院-报考",
        "question": "湖北省历史类220分，位次121872，有希望报考贵校的测量类专业吗",
        "answer": "分数上线，均可填报我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南城市建设职业学院",
        "title": "云南城市建设职业学院-录取",
        "question": "你好 想请问一下河南文科227接受调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，上校考生可以填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南城市建设职业学院",
        "title": "云南城市建设职业学院-录取",
        "question": "贵州文322，文次88652报名本校有希望吗",
        "answer": "你好，上线考生可以填报我校志愿，从高分到低分录取，计划录满为止。"
    },
    {
        "schoolName": "云南城市建设职业学院",
        "title": "云南城市建设职业学院-录取",
        "question": "老师，湖北历史类265可以报考吗？",
        "answer": "你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南城市建设职业学院",
        "title": "云南城市建设职业学院-转专业",
        "question": "请问考入你们学校后开学可以转专业吗？换专业有哪些条件？",
        "answer": "学生可以向学校提出转专业申请，报上级管理部门审批通过以后可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南城市建设职业学院",
        "title": "云南城市建设职业学院-招生",
        "question": "对河南招生吗？200左右可以上吗？",
        "answer": "你好，我校执行省控制线，上线考生均可填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南城市建设职业学院",
        "title": "云南城市建设职业学院-录取",
        "question": "你好 请问文科361位次108622有希望录取吗",
        "answer": "你好，上线考生可以填报我校志愿，按高分到低分录取，计划录满为止。"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "我校在甘肃没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川考生，分数409，排名246395，请问有机会报考贵校的中医学吗",
        "answer": "根据去年录取情况 ，希望还是大的"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-云南文科生470位次49771可以报中医学和针炙推拿吗",
        "question": "可以报什么专业",
        "answer": "根据去年录取情况，还是有希望的，都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-保山中医药",
        "question": "广西368排名69878有机会录取本校护理专业吗",
        "answer": "我校今年在广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-保山中医",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗分数419 位次53102",
        "answer": "根据去年情况，希望还是大的"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科456分省排名52436报考贵校的针灸推拿或护理专业录取的概率有多大呢？",
        "answer": "正式录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-录取（保山）",
        "question": "老师 我是云南文科，414分，81111位次 可以录取到贵校吗？可以取到什么专业，可以专升本吗？",
        "answer": "正式录取达不到，"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-新疆",
        "question": "180能录取吗我是学校篮球队队员希望贵校录取我谢谢😊",
        "answer": "我校在新疆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-新疆",
        "question": "180能考上贵校吗服从调剂的话",
        "answer": "文科预计470，理科预计400左右"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-专业",
        "question": "云南文史491分可以在贵校可以填哪些好一点的专业",
        "answer": "根据去年录取情况，所有专业都应该没问题"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-专升本",
        "question": "有哪些专业可以专升本",
        "answer": "所有专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川文科生417报助产可以吗",
        "answer": "我校助产专业在四川没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师，467分可以被录取吗？",
        "answer": "文科还是理科？"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-江西考生",
        "question": "物理308机会大吗",
        "answer": "我们在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "保山中医药高等专科学校",
        "title": "保山中医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好，三校生护理专业，分数374分，加分项15分，合计389分，只想读护理专业，但身高不到150厘米，看学院要求身高不符合，是否有希望录取",
        "answer": "根据去年录取情况，分数希望是大的。身高不做强制要求"
    }
]